我發覺對老母好真係冇用

由細到大
你買咩俾佢為佢做咩
呢d都係次要
或者係佢心目中
佢會心諗
車呢d有錢咪得囉你d錢咪又係我俾你
反而你讀書ok
揾到份野做ok
佢會冷靜d
而唔係你表面上請飲茶呢d門面野
too easy
總之你考試考得叻
家用多三兩千
證明你能力之餘
亦證明佢冇嫁錯人冇生錯細路
咁個心都gur d
廿幾卅年黎
要犠牲都犠牲哂
時間、錢、心機、lost opportunities
並唔係食物、物質上短暫享受彌補到
亦都唔係一張靚靚hallmark咭三兩句解釋得到
社會唔會討論呢d野
因為真相太難接受

up 嘜9

未做人老母，
撫心自問我都未有心理準備生個小朋友出嚟，
然後剩低下半世幾乎要畀晒仔女

應該話我覺得自己做唔到，
理解唔到點解老母當年做得到。
(仲要我老豆拎晒啲錢去賭，佢獨力養大三個仔女)

其實真係送幾多嘢做幾多嘢都補償唔到佢嘅犧牲，
但係起碼過時過節唔係丟低佢一個人孤零零過